頭先係"非衝突中前線"拉人退既手足 你地做錯咗

預負皮 另外亦多謝你地好心 但係照評論下 因為你地會TK我
有悔氣說話 sorry

先利申 一定係睇live 一定係睇live 一定係睇live
以下既第一身描述係文學手法 以下既第一身描述係文學手法 以下既第一身描述係文學手法

好 首先我都十分明白 係前線次次都有三堆意見 退 留 進
你地叫人走 我無所謂 每一堆意見都想promote自己 ok既
你地到我隔離叫我走 我覺得煩 但我接受呢個現實 每次我都好聲好氣講「明白喇」三隻字
你地係我前面大力推我 係我後面大力拉我 我不能接受
1. 我地追求緊自由 你地侵犯緊我自由 尤其係我做既野無傷害你地
2. 就算講退 你地都真係唔識後退既方法 後退係面對對方 緩步向後行 留力留氣應付突發情況 包括對方開始跑 對方未開始跑個時唔好跑 你地跑我唔理 但唔好拉我跑
3. 你班on9仔整斷左我背囊條帶 多撚謝你地TK我

講完我既論點之後 我要駁論下
你地：衝到埋黎你點走呀
我：
1. 呀叔我跑開山拎牌既 要跑會快過你地
2. 其實一般前線都會跑得快過一般狗 佢地啲裝是重的

你地：你企係到有咩用啫
我：
1. 我唔需要解釋我做緊咩 因為我唔係宣傳緊要你地跟我 我只係自己決定自己做咩 唔係決定你地要做咩
2. 我係前線做左野 具體係咩唔自爆唔講 籠統講係幫左其他手足

你地：你開無雙呀入去
我：你呢個諷刺無意思既 因為我無諗住衝入去

你地：後面/我地等緊你退呀 齊上齊落呀
我：
1. 齊上齊落唔係你地用黎強制我行動既理由
2. 我無叫你地等我 你地退我歡迎你地有自己既行動
3. 唔好屈我強制你地跟我唔退 對腳係你地到 反而係你地 對腳係我既但你地鳩拉我
4. 爭做最後斷後個個係無意思既 係咪有兩團人爭做最後個時 就係現場互片？

你地：前後封左喇 你唔走就走唔到
我：呀叔我地膽黎 剛好知道一二三高街點走 剛好知道再點上到埋旭龢道
上斜路係辛苦啲 但係你試過有幾年日日行就無咩野

你地：企係到送頭做咩鳩
我：我呢刻企係到 唔代表佢地推上黎我仲企係到比佢踩過我身體 唔代表我黎緊幾廿年都企係到 所以你送頭個假設唔成立

你地：知唔知有機會會比人拉呀/後面無人喇
我：知

你地：（郁手郁腳推我 拉我 拉斷我條背囊帶
我：屌你

多謝巴打!
PS. 你既文學手法好正

發夢有班撚屌係咁鳩吹金鐘失守叫人走

唉呀 你地唔走我地都唔走 大家就一齊企左係到
前線勇武又擔心無人頂住大家走唔到
後排和理非又擔心佢地走曬狗狗包夾
現場資訊又唔流通 內街外街有狗截糊包圍就無架喇

大家都係擔心大家

喇 我又唔會屌呢樣 情報操作/剪裁係引導自己人既方法
呀叔我都用過次 雖然無吹得咁離譜
當然我唔鼓勵呢種做法 但我會自己分咩係真咩係假 而唔係晒力氣/情緒去屌人出假料 反正出得黎就要接受有假料

你地：後面/我地等緊你退呀 齊上齊落呀
我：
1. 齊上齊落唔係你地用黎強制我行動既理由
2. 我無叫你地等我 你地退我歡迎你地有自己既行動
3. 唔好屈我強制你地跟我唔退 對腳係你地到 反而係你地 對腳係我既但你地鳩拉我
4. 爭做最後斷後個個係無意思既 係咪有兩團人爭做最後個時 就係現場互片？

我都同意當刻係要走㗎
但周圍放fake news點都講唔通啦

是但了 我當佢新手哨一有風吹草動就失去判斷力

我想講可能因為你追求嘅自由，我地會去曬廠同臭格，而你可能一d事都冇

自由係有代價，但個代價要我地付出你去領就

利申，講完由佢地啦之後，當場俾人屌點解我地要賣佢地，係兄弟嚟

咁下次要退後嘅退後，但係留位俾前線手足一齊走就 ok 了
你覺得可唔可以？

對腳係你地到 唔好屈我令你比人拉。

你句要走一齊走 唔係就賣兄弟 完全係謬論黎
因為我地明確 每一個比你地逗既手足 都明確講過 你地自己走先啦

你個假設成堆比人拉劇本入面 流程係咁
1. 有啲人拎住大咪 自己三五個討論完 就開咪叫三百人走
2. 走左二百五十人 淨低個五十個無阻攔
3. 有人上去叫五十個走 個五十個明確講左你地走啦
4. 你地係自己知道要走 我地都叫左你走 既情況下企係原地比人拉

個責任係我地到

唔駛特別留 反正退左之後有大把位
留既手足我相信大部分都知退緊既混亂情況 係未必有位sip入去

be water, 唔戀戰係啱

但下下打住「唔想手足被捕 受傷」嘅旗號盲目叫人走
班狗真係多撚謝你都黎唔切 難聽講句 你不如幫班狗舉撚埋旗叫人走啦

根本有啲人自己想走 就想全部人都走
將自己想走嘅心態合理化 令自己走得心安理得

想走嘅 無問題 亦無人會阻止你 逼你留低
同理 人地唔想走 你亦無權逼人 甚至出手拉人走
唔好將你自己嘅決定強加係別人身上

如果再咁落去 以後香港人想勇武對抗暴政
恐怕未比黑警驅散 已經比人強行「齊上齊落」被逼離場

所以我從來冇諗過要顧你，我都冇心機去顧你，十四年我已經知道花生友係唔會死，但我為咗佢地入咗臭格。我建議你下次出post屌香港人點解咁有良心咁多事好過，要叫佢地勇於犧牲唔知死嘅人

1. 我個point就係我有自己準備你唔駛顧我 好高興我地係呢一點一致
2. 不過我唔係花生友
3. 我唔係屌良心/動機 我係屌個實行方法TK我 拉撚斷我背囊帶 我會跑得慢左 真正需要拉個時會拉唔到我
4. 犧唔犧牲我 無所謂

我認同嘅，一齊走係騎劫咗好多行動，但如果你知道金鐘空咗，銅鑼灣推ing，上環推ing，你有冇信心贏先

好多時候係冇共識點堅持下去先會叫人撤退

姐係當時你地有諗法但我地stop咗你

我知，當時我瘋狂咁同佢地講花生友係咩type，但佢地撚返我，佢唔係自已人咩。
前線個任務係用身驅換取時間俾其他人撤退，所以有義務要遵守

我會建議你 唔需要浪費口水同佢地討論前面個啲係咪花生友 係咪自己人
正如佢地說服唔到我一樣 你都說服唔到佢地

然後 前線係衝突期間 其中一個任務係換時間 但唔一定永遠係first priorty
而且非衝突期間 亦無呢個義務

咩係非衝突期間，有時間睇到嫁

班渣有心推，下一秒已經係衝突期間，而我地冇大能看透世事，呢一刻會唔會爆發衝突

有啲場合真係好明確知道係非衝突期間
例如佢地企定定係五十步外 中間隔住成堆記者 講緊記者多過狗
係 佢地有心推既下一秒就係衝突期間 但係你唔可以否認上一秒真係非衝突 亦唔可以假設我地唔識一秒內轉身跑
企得係五十步開外既手足 就係知呢個係自己既安全距離 先企係個到
唔好話咩其他人既安全距離係幾百步 因為我地無叫你地一齊留係五十步內

亦唔駛針住咩叫安全距離 針黎無意思 安坐家中都可以食飯哽死 無絕對安全 當事人自己接受到就得

所以我由一開始都知搞你地係多餘，唔回啦

支持ching

覆一覆呢位兄弟:

有無諗法並不關事
正如我不需知別人因咩諗法而最後決定離開
無論係因為咩原因要走 我都唔會阻止
不會說: 都無共識撤退 所以唔好離開 然後叫人留低
亦不會認為: 「你嘅諗法唔啱喎 同我個共識唔一樣 我果套好啲」 而強行捉你留低

同理 唔應該judge人地嘅諗法 要人交代
交代得你唔滿意 就「為佢好」捉佢走

要走要留 肯定每個人都有自己當下嘅決定
無論別人諗法如何 都不能強行要人走/留
走同留應該係對等 無分對錯

71晚立會果4個烈士嘅極端情況另計
呢啲時候先係真正be water

最後 重點係如果呢個情況繼續出現 對之後嘅影響
真係有機會影響行動 前面一邊行動 後面一直想前面走
行動之餘仲要擔心比人屌自己唔be water 唔一齊走

都是同道人 理性討論 慢慢學習
互勉之

個問題係有天真嬌留係因為前線留，有天真前線留係因為其他前線留同埋後面嘅未走。有認真前線留係因為有計劃而留，有認真後排留係因為想support前線行動而留

個結論係，冇溝通冇諗法同等死冇分別

同意 盲留同盲走都是不可取
但好難去介定 判斷眼前人
唯一可以做嘅
就係不強行帶走/捉留 不強逼別人做法

明白手足肉緊其他同道 大家都肉緊的
可以勸 但千奇唔好格硬黎
好似樓主咁 佢其實係意識清醒 有回應過勸走者
溝通過後 卻依然被人強行拉走

以樓主當時嘅神智 我相信係唔會盲留比狗捉
但結果係 並未有人尊重過樓主嘅決定

樓主呢個情況帶出左
不應出手干預別人的行為自主
除非係極端危急嘅情況 先至例外

阿叔你好波, 思緒清晰
欣賞你亦感激你
希望你明白好多人先岩岩進化
多謝你

咁假如又有個好似樓主嘅人，但不幸俾渣拉咗，之後上連發發晦氣，你點同佢講

唔係有咁多人知花生友係咩type，而前線嘅撤退，枉枉depends on 咗唔應該計入嘅花生友，到時前線攞咗時機走，花生友唔洗賠了

所以我做前線最憎花生友

係，睇直播都覺得佢哋癡鳩線。

我要屠元朗

現場溝通一定要良好 需要多加提醒義士 各種資訊 情況
令所有人可以自主決定個人自身行動

每人一定係自己衡量過風險 而決定自己嘅行動
個人唔認為義士會事後發晦氣
因為企最前的義士已有相對嘅覺悟
不會 亦不可以比拘捕就怪別人唔阻止佢

義士不會怪你 同理 當有義士被捕時 亦絕不應責怪佢地唔走
不要去怪罪受害者 應去追究黑警
Say no to "Victim Blaming"

有冇爬過post，旺角果次前線唔知後面走曬，結果誤咗時機而上嚟哭訴

溝通良好都係會有心障，始終同前線之間共患難唔想互相放棄，結果69 610有人上嚟哭訴救唔走人

第二次警總又因為有人要死守，結果有d人求佢求走求到俾渣抄咗牌

推

呢啲諗法好值得share出黎俾多啲人知
其實去到中後線嘅和理非真係未必知前線點諗點部處
講出黎俾多啲人聆聽 理解 接受 尊重 支持
大家都要進步 思想上 行動上
再有咁多政治潔癖無得做 又話兄弟爬山？

樓主，多謝你為香港嘅付出

又係道德感作祟

巴打好波

其實覺得係溝通不足
後面唔知前線諗緊咩
成日話後面唔走前線走唔到
但明明前面線同後排中間仲有勁多位
跟住又有人走上前線叫前線走如果唔係後面唔走
所以可能激動上嚟就屌鳩前線做咩唔走

建議如果前線有諗法
eg 留幾耐？去到咩位撤？要唔要人？
就好好表達 然後有人將消息傳遞
後面自行判斷
唔係淨係睇狗需要哨兵
前線後排都需要好好溝通

利申睇live感想

每次都好好表達左「你地走先唔駛理我地」呢個諗法
講白啲
留幾耐=唔撚知 隨機應變
去到咩位撤=我既安全距離內撤
要唔要人=唔要(呢個真係唔好屈我地無講 我地好明確叫埋你地走先)

我諗如果叫你走嗰啲會好內疚，如果最後你出事
同埋唔想冇咗個手足
所以佢哋死都要帶埋你一齊走
不過如果現場有晒情報，知敵方喺咩位置
大家都清楚自己嘅風險，咁都要尊重前線決定

我都好憎哩啲
係前線拉人背囊都當你係情有可原
屌你 行行下有人叫讓路都拉住我背囊的我走？

係新城市個日有好多前線都係因為後排拉背囊
拉到係正班狗面前跌低
咁樣係咪真係保護到隊友呀

咪撚再隨便拉人背囊

多謝佢地 因為佢地送多左風險比我 拉斷我背囊背帶 內疚係應份既
如果我比狗拉 佢地肯定有份
唔想我比狗拉 唔該唔好拉我

啲傻閪機都未打過，團戰都唔識

你係鬧我定鬧佢地
呢句其實鬧邊邊都得個啵

tk你果班，唔知團隊合作係有指令先做，每個人做好自己岡位就得，其實同打波一樣模式

佢地就係想指令其他人 要其他人聽佢支笛

真係要推呢句，雖然我呢d一等良民從來唔去沙田新城市廣場，但係隨便拉人背囊真係好易搞到人仆街

兄弟爬山

其實大家都係想你安全一齊走姐 人地唔知你係地膽黎架麻
外人睇落我地係一份子 一個團體黎 如果剩低你一個係前線 其實對士氣有好大打擊
所以如果前線有共識話走麻煩一齊走啦 前線最重要嘅係團結同合作呀 巴打

咁要諗下當日行動嘅目標達到未囉 落中聯辨面 其實夜晚8點幾都做左
咁如果之後無後續行動 係咪應該走先
當然如果你當係打仗的話我緊係唔讚成做逃兵 但係咪個個都有咁嘅心理準備?

唔好介意，大家都係唔想任何一個人有事

齊上齊落唔係你地用黎強制我行動既理由

每個係最最前線既 都有自己獨特之處 令佢可以留係最最前線咁多次都無事 呢點過左成個月已經係常識
或者咁講 你地退派飛到最前無事 最最前線都唔會有事

一個團體唔代表要地理上抱團

士氣個point對邊邊都用得 根本唔係point黎 留/進派夠可以話退派打擊士氣
利申：覺得呢個point荒謬 根本三派都唔會打擊士氣

共識=不合理亦不現實
唔合理方面 講左好多次 無人有權控制他人
唔現實方面 最現實既方法係接受有三派人 互相交流情報 睇下點樣做各自樣之餘互相配合 而唔係不現實地話得一派人

如果退派停留係語言層面 我既介意只會停留係煩既層面
但係退派去到郁手郁腳拉爛我背囊既層面 我既介意就會去到屌你既層面

當然 我唔介意退派既動機 但係我介意退派既指揮慾

所以咪講左 想走既無問題無人迫你留低...

明白 好多人上咗前線 其實都做唔到冷靜思考 唯有大家都諒解多啲 始終唔係個個前線每個月都有上前線

可能大家粗魯咗 只係大家係有人性 所以係自己緊張情況下會令樓豬唔鳩興
點都好 互相體諒
大家唔想失去你 大家心態仍然係純真
所以會有7.1動作 齊來齊走
總之各位勇武都好重要
因為呢場仗應該會打好耐
大家互諒啦
代個日比較暴力嘅戰友講聲sorry

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數
💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪

🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢🥳